\chapter{QWebEngineHistoryItem}

QWebEngineHistoryItem类表示Web引擎页面历史记录中的一项。

\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	属性 & 方法 \\
	\hline
	头文件 & \#include <QWebEngineHistoryItem>\\      
	\hline
	qmake & QT += webenginewidgets\\      
	\hline
	Since: & Qt 5.4\\
	\hline
\end{tabular}


\section{公有成员函数}

\resizebox{\textwidth}{!}{
\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	类型 & 函数名 \\
	\hline
		&QWebEngineHistoryItem(const QWebEngineHistoryItem \&other) \\
	\hline
	 &$\sim$QWebEngineHistoryItem() \\ 
	 \hline
	QUrl&	iconUrl() const\\
	\hline
	bool&	isValid() const\\
	\hline
	QDateTime&	lastVisited() const\\
	\hline
	QUrl&	originalUrl() const\\
	\hline
	void&	swap(QWebEngineHistoryItem \&other)\\
	\hline
	QString	&title() const\\
	\hline
	QUrl&	url() const\\
	\hline
	QWebEngineHistoryItem \&	&operator=(const QWebEngineHistoryItem \&other)\\
	\hline
\end{tabular}}

\section{详细描述}

QWebEngineHistoryItem类表示Web引擎页面历史记录中的一项。

每个Web引擎历史记录项都代表一个网页历史记录堆栈中的一个条目，其中包含有关该页面，其位置以及上次访问时间的信息。

\begin{seeAlso}
 \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistory.html}{QWebEngineHistory} 和 \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginepage.html#history}{QWebEnginePage::history()} 。
\end{seeAlso}


\section{成员函数文档}

QWebEngineHistoryItem::QWebEngineHistoryItem(const QWebEngineHistoryItem \&other)

从其他构造一个历史项。 新项目和其他项目将共享其数据，并且修改该项目或其他项目将修改两个实例。

QWebEngineHistoryItem::$\sim$QWebEngineHistoryItem()

销毁历史记录项。

QUrl QWebEngineHistoryItem::iconUrl() const

返回与历史记录项关联的图标的URL。

\begin{seeAlso}
	\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#url}{url()}, \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#originalUrl}{originalUrl()}, 和 \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#title}{title()}。
\end{seeAlso}


bool QWebEngineHistoryItem::isValid() const

返回这是否是有效的历史记录项。

QDateTime QWebEngineHistoryItem::lastVisited() const

返回上次访问与该项目关联的页面的日期和时间。

\begin{seeAlso}
\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#title}{title()} 和 \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#url}{url()}。
\end{seeAlso}

QUrl QWebEngineHistoryItem::originalUrl() const

返回与历史记录项关联的原始URL。

\begin{seeAlso}
\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#url}{url()}。
\end{seeAlso}

void QWebEngineHistoryItem::swap(QWebEngineHistoryItem \&other)

将历史项与其他项交换。

QString QWebEngineHistoryItem::title() const

返回与历史记录项关联的页面的标题。

\begin{seeAlso}
\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#url}{url()} 和 \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#lastVisited}{lastVisited()}。
\end{seeAlso}

QUrl QWebEngineHistoryItem::url() const

返回与历史记录项关联的URL。

\begin{seeAlso}
\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#originalUrl}{originalUrl()}, \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#title}{title()} 和 \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWebEngineHistoryItem/qwebenginehistoryitem.html#lastVisited}{lastVisited()}.
\end{seeAlso}

	
QWebEngineHistoryItem \&QWebEngineHistoryItem::operator=(const QWebEngineHistoryItem \&other)


为此分配另一个历史记录项。 该项目和其他项目将共享其数据，并且修改该项目或其他项目将修改两个实例。

