\chapter{QWriteLocker}

QWriteLocker 是工具类，它简化了对读写锁，写访问的的锁定和解锁。\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWriteLocker/QWriteLocker.md#%E8%AF%A6%E7%BB%86%E6%8F%8F%E8%BF%B0}{更多...}


\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	属性 & 方法 \\
	\hline
	头文件 & \#include<QWriteLocker>\\      
	\hline
	qmake & QT += core\\      
	\hline
\end{tabular}

注意： 此类中所有函数都是\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/R/Reentrancy_and_Thread-Safety/Reentrancy_and_Thread-Safety.md}{线程安全}的。


公共成员函数

\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	返回类型 & 函数 \\
	\hline
	&	\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWriteLocker/QWriteLocker.md#qwritelockerqwritelockerqreadwritelock-lock}{QWriteLocker}(QReadWrtiteLock *lock) \\
	\hline
	& \href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWriteLocker/QWriteLocker.md#qwritelockerqwritelocker}{$\sim$QWriteLocker()} \\
	\hline
		&const QString\\
	\hline
	QReadWriteLock *	&\href{https://github.com/QtDocumentCN/QtDocumentCN/blob/master/Src/W/QWriteLocker/QWriteLocker.md#qreadwritelock-qwritelockerreadwritelock-const}{readWriteLock()}  const\\
	\hline
	void&	relock()\\
	\hline
	void &	unlock()\\
	\hline
\end{tabular}


详细描述


QWriteLocker（和 QReadLocker）的目的是简化 QReadWriteLock 的锁定和解锁。锁定和解锁语句、异常处理代码是很容易出错的，而且很难调试。QWriteLocker 可以确保在此类情况下，锁的状态始终定义良好。

下面是一个使用 QWriteLocker 锁定和解锁读写锁的示例：


\begin{lstlisting}[language=C++]
QReadWriteLock lock;

void writeData(const QByteArray &data)
{
	QWriteLocker locker(&lock);
	...
}
\end{lstlisting}

等价于以下代码：

\begin{lstlisting}[language=C++]
QReadWriteLock lock;
	
void writeData(const QByteArray &data)
{
	lock.lockForWrite();
	...
	lock.unlock();
}
\end{lstlisting}

QMutexLocker 文档展示了使用locker对象来大大简化编程的示例。

另请参阅： QReadLocker、QReadWriteLock。

成员函数文档

QWriteLocker::QWriteLocker(QReadWriteLock *lock)


构造一个 QWriteLocker 并锁定用于写入的锁。当 QWriteLocker 被销毁时，锁将被解锁。如果 lock == nullptr，则 QWriteLocker 不执行任何操作。

另请参阅： QReadWriteLock::lockForWrite()。

QWriteLocker::$\sim$QWriteLocker()

销毁 QWriteLocker 并解锁传递给构造函数的锁。

另请参阅： QReadWriteLock::unlock()。

QReadWriteLock *QWriteLocker::readWriteLock() const

返回传递给构造函数的读写锁的指针。

void QWriteLocker::relock()

重新锁定。

另请参阅： unlock()。

void QWriteLocker::unlock()
解锁。

另请参阅： QReadWriteLock::unlock()。

