\chapter{QJsonParseError}

QJsonParseError类用于在JSON解析期间报告错误。

\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	属性 & 方法 \\
	\hline
	头文件 & \#include <QJsonParseError>\\      
	\hline
	qmake & QT+=core\\      
	\hline
	自从 & Qt5.0\\
	\hline
	继承&QObject \\
	\hline
\end{tabular}

该结构在 5.0 被引入。

\begin{notice}
该结构的所有函数都是可重入。
\end{notice}

\section{公共类型}

\begin{tabular}{|l|m{26em}|}
	\hline
	类型& 	枚举\\
\hline
enum &	ParseError \{NoError, UnterminatedObject, MissingNameSeparator, UnterminatedArray, MissingValueSeparator, …, GarbageAtEnd\}\\
	\hline
\end{tabular}


\section{公共成员函数}


\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
类型 &	函数名\\
\hline
QString &	errorString() const\\
	\hline
\end{tabular}


\section{公共变量}

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
类型 	&变量名\\
\hline
QJsonParseError::ParseError& 	error\\
\hline
int 	&offset\\
\hline
\end{tabular}


\section{详细说明}


\begin{seeAlso}
JSON Support in Qt 和 JSON Save Game Example。
\end{seeAlso}

\section{成员类型文档}

enum QJsonParseError::ParseError

该枚举描述了在解析JSON文档期间发生的错误类型。

\begin{longtable}[l]{|l|l|l|}
\hline
不变量& 	值& 	描述\\
\hline
QJsonParseError::NoError& 	0& 	没有发生错误\\
\hline
QJsonParseError::UnterminatedObject& 	1& 	对象未正确使用大括号\\
\hline
QJsonParseError::MissingNameSeparator& 	2& 	缺少分隔不同项目的逗号\\
\hline
QJsonParseError::UnterminatedArray& 	3& 	数组未正确用方括号括起来\\
\hline
QJsonParseError::MissingValueSeparator& 	4& 	缺少将键与对象内的值分
                                               隔开的冒号\\
\hline
QJsonParseError::IllegalValue& 	5& 	该值是非法的\\
\hline
QJsonParseError::TerminationByNumber& 	6& 	输入流在解析数字时结束\\
\hline
QJsonParseError::IllegalNumber& 	7& 	数字格式不正确\\
\hline
QJsonParseError::IllegalEscapeSequence& 	8& 	输入中发生非法的转义序
                                               列\\
\hline
QJsonParseError::IllegalUTF8String& 	9& 	输入中出现非法的UTF8序列\\
\hline
QJsonParseError::UnterminatedString& 	10& 	字符串未以引号终止\\
\hline
QJsonParseError::MissingObject& 	11& 	预期有对象，但找不到\\
\hline
QJsonParseError::DeepNesting& 	12& 	JSON文档的嵌套太深，解析器无法对其进行解析\\
\hline
QJsonParseError::DocumentTooLarge& 	13& 	JSON文档太大，解析器无法解析它\\
\hline
QJsonParseError::GarbageAtEnd& 	14& 	解析的文档末尾包含其他垃圾字符\\
\hline
\end{longtable}


\section{公有成员函数文档}

QString QJsonParseError::errorString() const

返回适合于所报告的JSON解析错误的人类可读消息。


\begin{seeAlso}
error。
\end{seeAlso}

\section{成员变量文档}

QJsonParseError::ParseError QJsonParseError::error

包含解析错误的类型。如果文档被正确解析，则等于QJsonParseError::NoError。


\begin{seeAlso}
ParseError 和 errorString()。
\end{seeAlso}

int QJsonParseError::offset

包含发生解析错误的输入字符串中的偏移量。



\begin{seeAlso}
	error 和 errorString()。
\end{seeAlso}