\chapter{QAbstractSocket}

QAbstractSocket 类是Qt中 Socket 通信类的基类，被 QTcpSocket 和
QUdpSocket等类继承。QAbstractSocket 类为所有的socket通信类提供了最基本
的功能。

\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	属性 & 方法 \\
  \hline
	头文件 & \#include<QAbstractSocket>\\      
	\hline
	qmake & QT+=network\\      
	\hline
	父类 & QIODevice\\
	\hline
	子类 & QTcpSocket、QUdpSocket \\
	\hline
\end{tabular}

公共成员类型 

\begin{tabular}{|m{5em}|m{35em}|}
\hline
类型&方法 \\ 
\hline
enum&	BindFlag { ShareAddress, DontShareAddress, ReuseAddressHint,
      DefaultForPlatform }\\
\hline
flags&	BindMode\\
\hline
enum&	NetworkLayerProtocol{ IPv4Protocol, IPv6Protocol, AnyIPProtocol, UnknownNetworkLayerProtocol }\\
\hline
enum&	PauseMode { PauseNever, PauseOnSslErrors }\\
\hline
flags&	PauseModes\\
\hline
enum&	SocketError { ConnectionRefusedError, RemoteHostClosedError, HostNotFoundError, SocketAccessError, SocketResourceError, …, UnknownSocketError }\\
\hline
enum&	SocketOption{ LowDelayOption, KeepAliveOption, MulticastTtlOption, MulticastLoopbackOption, TypeOfServiceOption, …, PathMtuSocketOption }\\
\hline
enum&	SocketState { UnconnectedState, HostLookupState, ConnectingState, ConnectedState, BoundState, …, ListeningState }\\
\hline
enum&	SocketType { TcpSocket, UdpSocket, SctpSocket, UnknownSocketType }\\
  \hline
\end{tabular}

公共成员函数

\begin{longtable}{|m{15em}|m{27em}|}
\hline
类型&函数名 \\
\hline
	&QAbstractSocket(QAbstractSocket::SocketType socketType, QObject
   *parent)\\
\hline
virtual&	$\sim$QAbstractSocket()\\
\hline
void&	abort()\\
\hline
bool&	bind(const QHostAddress \&address, quint16 port = 0,
QAbstractSocket::BindMode mode = DefaultForPlatform)\\
\hline
bool&	bind(quint16 port = 0, QAbstractSocket::BindMode mode = DefaultForPlatform)\\
\hline
virtual void&	connectToHost(const QString \&hostName, quint16 port,QIODevice::OpenMode
 openMode = ReadWrite, QAbstractSocket::NetworkLayerProtocol protocol = AnyIPProtocol)\\
\hline
virtual void &connectToHost(const QHostAddress \&address, quint16 port, QIODevice::Ope
nMode openMode = ReadWrite)\\
\hline
virtual void	&disconnectFromHost()\\
\hline
QAbstractSocket::SocketError & error() const\\
\hline
bool&	flush()\\
\hline
bool&	isValid() const\\
\hline
QHostAddress&	localAddress() const\\
\hline
quint16&	localPort() const\\
\hline
QAbstractSocket::PauseModes	& pauseMode() const\\
\hline
QHostAddress&	peerAddress() const\\
\hline
QString&	peerName() const\\
\hline
quint16&	peerPort() const\\
\hline
QString&	protocolTag() const\\
\hline
QNetworkProxy&	proxy() const\\
\hline
qint64	&readBufferSize() const\\
\hline
virtual void&	resume()\\
\hline
void&	setPauseMode(QAbstractSocket::PauseModes pauseMode)\\
\hline
void&	setProtocolTag(const QString \&tag)\\
\hline
void&	setProxy(const QNetworkProxy \&networkProxy)\\
\hline
virtual void&	setReadBufferSize(qint64 size)\\
\hline
virtual bool&	setSocketDescriptor(qintptr socketDescriptor, QAbstractSocket::SocketStat
e socketState = ConnectedState, QIODevice::OpenMode openMode = ReadWrite)\\
\hline
virtual void	&setSocketOption(QAbstractSocket::SocketOption option,
const QVariant \&value)\\
\hline
virtual qintptr&	socketDescriptor() const\\
\hline
virtual QVariant&	socketOption(QAbstractSocket::SocketOption option)\\
\hline
QAbstractSocket::SocketType	&socketType() const\\
\hline
QAbstractSocket::SocketState&	state() const\\
\hline
virtual bool&	waitForConnected(int msecs = 30000)\\
\hline
virtual bool&	waitForDisconnected(int msecs = 30000)\\
\hline
\end{longtable}

重载公共成员函数

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
类型& 函数名\\ 
\hline
virtual bool&atEnd() const override\\
\hline
virtual qint64&	bytesAvailable() const override\\
\hline
virtual qint64&		bytesToWrite() const override\\
\hline
virtual bool&	canReadLine() const override\\
\hline
virtual void&	close() override\\
\hline
virtual bool&	isSequential() const override\\
\hline
virtual bool&	waitForBytesWritten(int msecs = 30000) override\\
\hline
virtual bool&	waitForReadyRead(int msecs = 30000) override\\
\hline
\end{tabular}

信号

\begin{tabular}{|m{5em}|m{35em}|}
\hline
类型&函数名 \\
\hline
void&	connected()\\
\hline
void&	disconnected()\\
\hline
void&	errorOccurred(QAbstractSocket::SocketError socketError)\\
\hline
void&	hostFound()\\
\hline
void&	proxyAuthenticationRequired(const QNetworkProxy \&proxy,
                                                          QAuthenticator
                                                          *authenticator)\\
\hline
void&	stateChanged(QAbstractSocket::SocketState socketState)\\
\hline
\end{tabular}

保护成员函数

\begin{tabular}{|m{5em}|m{35em}|}
\hline
类型&函数名 \\
\hline
void&	setLocalAddress(const QHostAddress \&address)\\
\hline
void&	setLocalPort(quint16 port)\\
\hline
void&	setPeerAddress(const QHostAddress \&address)\\
\hline
void&	setPeerName(const QString \&name)\\
\hline
void&	setPeerPort(quint16 port)\\
\hline
void&	setSocketError(QAbstractSocket::SocketError socketError)\\
\hline
void&	setSocketState(QAbstractSocket::SocketState state)\\
\hline
\end{tabular}

重载保护成员函数

\begin{tabular}{|m{5em}|m{35em}|}
\hline
类型&函数名 \\
\hline
virtual qint64&	readData(char *data, qint64 maxSize) override\\
\hline
virtual qint64&	readLineData(char *data, qint64 maxlen) override\\
\hline
virtual qint64&	writeData(const char *data, qint64 size) override\\
\hline
\end{tabular}

详细介绍

QAbstractSocket 类是 QTcpSocket 类和 QUdpSocket 类的基类，包含了这两个
类所有的常规功能。您可以通过以下两种方法使用一个套接字( Socket )：

\begin{itemize}
\item 实例化一个 QTcpSocket 或者 QUdpSocket 对象
\item 声明一个自定义套接字描述符，实例化 QAbstractSocket ，然后调用 setSocketDescriptor() 函数包装该自定义套接字描述符。
\end{itemize}

TCP（传输控制协议）是一种可靠的，面向流，面向连接的传输协议。 UDP（用户数据报协议）是一种不可靠的，面向数据报的无连接协议。 实际上，这意味着TCP更适合于连续数据传输，而当可靠性不重要时，可以使用更轻量的UDP。

QAbstractSocket 的 API 统一了这两种协议之间的大部分差异。 例如，尽管 UDP 是无连接的，但 connectToHost() 为 UDP 套接字建立了虚拟连接，使您可以忽略底层协议，以几乎相同的方式使用 QAbstractSocket 类。 在 QAbstractSocket 类的内部实现中，QAbstractSocket 记录了传递给 connectToHost() 的地址和端口，并且能在调用 read() 和 write() 之类的成员函数时使用这些值。

任何情况下，QAbstractSocket 类都有一个状态（ state ，该值可以由 state() 成员函数的返回值获得）。 初始状态为未连接（ QAbstractSocket :: UnconnectedState ）状态。 调用 connectToHost() 成员函数连接主机后，套接字会首先进入寻找主机（ QAbstractSocket :: HostLookupState ）状态。 如果找到了主机，则 QAbstractSocket 会进入连接中（ QAbstractSocket :: ConnectingState ）状态，并发送 hostFound() 信号。 建立连接后，它将进入已连接（ QAbstractSocket :: ConnectedState ）状态并发送 connected() 信号。 如果在以上列出任何阶段发生了错误，则会发出 errorOccurred() 信号。 每当状态发生更改时，QAbstractSocket 都会发出 stateChanged() 信号。 为方便起见，当套接字已准备好进行读取和写入数据操作时，isValid() 成员函数的返回值为 true 。但是要注意一下，在进行读写操作之前，套接字的状态必须为已连接（ QAbstractSocket :: ConnectedState ）状态。

您可以通过调用 read() 或 write() 来进行数据读写操作，同时为了方便进行特殊的数据读入操作，您还可以使用 QAbstractSocket 的父类 QIODevice 提供的成员函数 readLine() 和 readAll() 。当我们需要以字节为单位进行数据读写操作时，可以使用 QAbstractSocket 的父类 QIODevice 提供的成员函数 getChar()，putChar() 和 ungetChar() 。 待数据写入套接字后，QAbstractSocket 会发出继承自父类 QIODevice 的信号 bytesWritten() 。请特别注意一下，Qt并不限制写缓冲区的大小。 您可以通过监听 bytesWritten() 信号来监视其大小。

每当有新的数据块到达时，QAbstractSocket 都会发出继承自父类 QIODevice 的信号 readyRead() 。 您可以通过 bytesAvailable() 成员函数的返回值来获得当前读取缓冲区中可读取的字节数。 通常来讲，您可以将 readyRead() 信号与一个槽函数相连接，然后在该槽函数中读取所有可用的数据。 如果您不一次性读取所有数据，则其余数据以后仍可以读取，并且任何新的传入数据都将追加到 QAbstractSocket 的内部读取缓冲区中。您可以通过调用 setReadBufferSize() 成员函数来限制读取缓冲区的大小。

您可以通过调用 disconnectFromHost() 成员函数关闭套接字。 调用 disconnectFromHost() 成员函数后，QAbstractSocket 会进入关闭中（ QAbstractSocket :: ClosingState ）状态。 待所有未处理数据写入套接字后，QAbstractSocket 将关闭套接字，进入未连接（ QAbstractSocket :: UnconnectedState ）状态，并发送 disconnected() 信号。 如果要立即中止连接，并丢弃所有未处理数据，请调用 abort() 成员函数。 如果远程主机关闭了该连接，QAbstractSocket 将发出 errorOccurred(QAbstractSocket :: RemoteHostClosedError) 错误信号，在此期间套接字状态仍为已连接（ QAbstractSocket :: ConnectedState ）状态，此后将发送 disconnected() 信号。

您可以通过调用 peerPort() 和 peerAddress() 成员函数来获取已连接的对等方的端口和地址。 peerName() 成员函数则会返回传递给 connectToHost() 的对等方的主机名。 另外，localPort() 和 localAddress() 成员函数可返回本地套接字的端口和地址。

QAbstractSocket 提供了一组函数，这些函数可以挂起调用线程，直到发出某些
信号为止。 这些函数可用于实现阻塞套接字：

\begin{itemize}
\item waitForConnected() 阻塞套接字直到一个新的连接建立
\item waitForReadyRead() 阻塞套接字直到有新的数据可以读取
\item waitForBytesWritten() 阻塞套接字直到一个有效的荷载数据写入到了套接字
\item waitForDisconnected() 阻塞套接字直到连接已经关闭
\end{itemize}

Qt官方提供了如下示例：

\begin{lstlisting}[language=C++]
int numRead = 0, numReadTotal = 0;
char buffer[50];

forever {
	numRead  = socket.read(buffer, 50);

	// do whatever with array

	numReadTotal += numRead;
	if (numRead == 0 && !socket.waitForReadyRead())
		break;
}

\end{lstlisting}

waitForReadyRead() 成员函数返回值为 false，则说明连接已关闭或发生了错误。

使用阻塞套接字进行编程与使用非阻塞套接字进行编程完全不同。 阻塞套接字不需要有一个事件循环，这通常可以简化代码。 但是，在GUI应用程序中，阻塞套接字只能在非GUI线程中使用，以避免冻结用户界面。 有关这两种方法的概述，请参见 fortuneclien 和 blockingfortuneclient 示例。

注意： Qt官方并不推荐将阻塞函数与信号一起使用。

QAbstractSocket 可以与 QTextStream 和 QDataStream 的流运算符（operator<<() 和operator>>()）一起使用。 但是，有一个问题需要注意：在尝试使用operator>>() 读取数据之前，必须确保有足够的数据可用。

您也可以在 QNetworkAccessManager 类和 QTcpServer 类的文档中找到一部分相关的信息。

\splitLine

成员类型文档

enum QAbstractSocket::BindFlag | flags QAbstractSocket::BindMode
该枚举描述了一些不同的标志，这些标志可以传递为 bind() 成员函数的参数，指定了不同的主机绑定模式。

\begin{tabular}{|m{10em}|m{5em}|m{30em}|}
\hline
常量&值&描述 \\
\hline
QAbstractSocket::ShareAddress&	0x1	&允许其他服务绑定到相同的地址和端口。
                               在多个进程通过侦听相同的地址和端口来分
                               担单个服务的负载的情况下（例如，具有多
                               个预分支侦听器的Web服务器可以大大缩短响
                               应时间），该模式十分有效。 但是，由于该
                               模式下允许任何服务对主机进行重新绑定，
                               因此此选项存在着安全隐患。 请注意，您还
                               可以允许您的服务重新绑定现有的共享地址
                               通过将此选项与
                               QAbstractSocket::ReuseAddressHint 结合
                               使用。 在 Unix 上，这等效于
                               SO\_REUSEADDR 套接字选项。 在 Windows 上，
                               这是默认行为，因此将忽略此选项。\\
\hline
QAbstractSocket::DontShareAddress&	0x2&	绑定主机时独占地址和端口，不允
                                   许其他服务重新绑定。 将此选项作为
                                   QAbstractSocket :: bind() 参数，可
                                   以确保在绑定主机成功后，您当前的服
                                   务是唯一侦听指定地址和端口的服务。
                                   即使其他服务通过指定
                                   QAbstractSocket::ReuseAddressHint
                                   模式来绑定服务，这个操作也是不允许
                                   的。 该模式相比
                                   QAbstractSocket::ShareAddress 提供
                                   了更高的安全性，但是在某些操作系统
                                   上，它要求您以管理员权限运行该服务。
                                   在 Unix 和 macOS 上，独占地址和端口
                                   是绑定主机的默认行为，因此该选项将
                                   被忽略。 在 Windows 上，此选项使用
                                   SO\_EXCLUSIVEADDRUSE 套接字选项。\\
\hline
QAbstractSocket::ReuseAddressHint&	0x4	&示意 QAbstractSocket 即使地址
                                   和端口已被另一个套接字绑定，它也应
                                   尝试重新绑定服务。 在 Windows 和
                                   Unix 上，这等效于 SO\_REUSEADDR 套接
                                   字选项。\\
\hline
QAbstractSocket::DefaultForPlatform&	0x0&	使用当前平台的默认模式。 在 Unix 和 macOS 上，这等效于（ QAbstractSocket::DontShareAddress + QAbstractSocket::ReuseAddressHint ），在 Windows 上，它等效于 QAbstractSocket::ShareAddress 。\\
\hline
\end{tabular}

该枚举最初在Qt5.0版本引入。

BindMode 类型是 typedef QFlags <BindFlag> 生成的用户自定义类型。 它存储着 BindFlag 值的 OR 组合。

enum QAbstractSocket::NetworkLayerProtocol

该枚举描述了Qt中可以使用的网络层协议

\begin{tabular}{|m{26em}|m{2em}|m{8em}|}
\hline
常量&值&描述 \\
\hline
QAbstractSocket::IPv4Protocol&	0	&IPv4\\
\hline
QAbstractSocket::IPv6Protocol&	1	&IPv6\\
\hline
QAbstractSocket::AnyIPProtocol&	2	&IPv4 或 IPv6\\
\hline
QAbstractSocket::UnknownNetworkLayerProtocol&	-1	&除IPv4和IPv6之外的协议\\
\hline
\end{tabular}

您也可以在 QHostAddress::protocol() 中找到有关网络层协议的相关知识。

enum QAbstractSocket::PauseMode | flags QAbstractSocket::PauseModes

该枚举描述了套接字在什么情况下该停止传输中的数据。 

当前Qt支持的唯一通知是 QSslSocket::sslErrors()。

\begin{tabular}{|m{19em}|m{2em}|m{18em}|}
%\begin{tabular}{|C{.15\textwidth}|C{.5\textwidth}|C{.15\textwidth}|}}
\hline
常量	&值&	描述\\
\hline
QAbstractSocket::PauseNever&	0x0&	“永远”不暂停套接字上的数据传输。 该模
  式是默认设置，符合Qt 4的标准。\\
\hline
QAbstractSocket::PauseOnSslErrors&	0x1&	收到 SSL 错误（即 QSslSocket::sslErrors() ）的通知后，暂停套接字上的数据传输。\\
\hline
\end{tabular}

该枚举最初在Qt5.0版本引入。

PauseModes 类型是 typedef QFlags<PauseMode> 生成的用户自定义类型。它储存着 PauseMode 值的 OR 组合。

enum QAbstractSocket::SocketError

该枚举描述了常见的套接字错误。

\begin{longtable}{|m{20em}|m{2em}|m{19em}|}
\hline
常量&	值&	描述 \\ 
\hline
QAbstractSocket::ConnectionRefusedError&	0&	连接被对方拒绝（或连接超时）。\\
\hline
QAbstractSocket::RemoteHostClosedError&	1&	远程主机关闭了连接。 请注意，在发送远程
主机连接关闭的通知后，客户端套接字（即此套接字）将被关闭。\\
\hline
QAbstractSocket::HostNotFoundError&	2&	未能找到主机地址。\\
\hline
QAbstractSocket::SocketAccessError&	3&	程序没有权限来进行特定的套接字操作\\
\hline
QAbstractSocket::SocketResourceError&	4&	本地系统资源不足（例如本地系统使用了过多的套接字）。\\
\hline
QAbstractSocket::SocketTimeoutError&	5&	套接字操作超时。\\
\hline
QAbstractSocket::DatagramTooLargeError&	6&	数据报大于操作系统的限制（该限制可以低至
8192字节）。\\
\hline
QAbstractSocket::NetworkError&	7&	网络发生错误（例如网线断开）。\\
\hline
QAbstractSocket::AddressInUseError&	8&	QAbstractSocket::bind() 指定的主机地址已
被另一个套接字使用独占模式绑定。\\
\hline
QAbstractSocket::SocketAddressNotAvailableError&	9& QAbstractSocket::bind() 指定的主机地址不属于主机。\\
\hline
QAbstractSocket::UnsupportedSocketOperationError&	10&	本地操作系统不支持请求的套
接字操作（例如，缺少IPv6支持）。\\
\hline
QAbstractSocket::ProxyAuthenticationRequiredError&	12&	套接字正在使用代理，并且代
理需要身份验证。\\
\hline
QAbstractSocket::SslHandshakeFailedError&	13&	SSL / TLS 握手失败，因此连接已关
闭（仅在 QSslSocket 中使用）。\\
\hline
QAbstractSocket::UnfinishedSocketOperationError&	11&	仅由QAbstractSocketEngine 使用，上一次尝试的操作尚未完成（仍在后台进行）。\\
\hline
QAbstractSocket::ProxyConnectionRefusedError&	14&	代理服务器拒绝了连接。\\
\hline
QAbstractSocket::ProxyConnectionClosedError&	15&	与代理服务器的连接意外关闭（在
建立与对方的最终连接之前）。\\
\hline
QAbstractSocket::ProxyConnectionTimeoutError&	16&	与代理服务器的连接超时或代理服
务器在身份验证阶段停止响应。\\
\hline
QAbstractSocket::ProxyNotFoundError&	17&	找不到使用 setProxy() （或应用程序代理
）设置的代理地址。\\
\hline
QAbstractSocket::ProxyProtocolError&	18&	与代理服务器通信失败，因为无法理解来自代
理服务器的响应，这通常是代理服务协议错误的锅。\\
\hline
QAbstractSocket::OperationError&	19&	套接字所处的状态不允许该操作\\
\hline
QAbstractSocket::SslInternalError&	20&	使用的 SSL 库出现内部错误。 这可能是由于 SS
L 库安装错误或配置错误造成的。\\
\hline
QAbstractSocket::SslInvalidUserDataError&	21&	提供了无效的数据（证书，密钥，密码
等），其使用导致 SSL 库出现错误。\\
\hline
QAbstractSocket::TemporaryError&	22&	发生临时错误（例如，操作将阻塞套接字，而套接
字未阻塞）。\\
\hline
QAbstractSocket::UnknownSocketError&	-1&	神了，出现了一个未知错误。\\
\hline
\end{longtable}

您也可以在 QAbstractSocket::error() 和 QAbstractSocket::errorOccurred() 成员函数的详细介绍中找到一部分套接字错误的介绍。

\splitLine

enum QAbstractSocket::SocketOption

该枚举表示可以在套接字上设置的选项。 如果需要设置这些选项，您可以在套接字接收到 connectd() 信号之后，或者在 QTcpServer 接收到新的套接字之后，对它们进行设置。

\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
常量&	值&	描述 \\ 
\hline
QAbstractSocket::LowDelayOption&	0&	尝试优化套接字以降低延迟。 对
                                       于 QTcpSocket ，这将设置
                                       TCP\_NODELAY 选项并禁用 Nagle 的
                                       算法。 将此设置为1启用。\\
\hline
QAbstractSocket::KeepAliveOption&	1&	将此设置为1以启用 SO\_KEEPALIVE 套接字选项\\
\hline
QAbstractSocket::MulticastTtlOption&	2&	将此设置为整数值以设置
                                           IP\_MULTICAST\_TTL （多播数据
                                           报的 TTL ）套接字选项。\\
\hline
QAbstractSocket::MulticastLoopbackOption&	3&	将此设置为1以启用
                                               IP\_MULTICAST\_LOOP （多
                                               播环回）套接字选项。\\
\hline
QAbstractSocket::TypeOfServiceOption&	4&	Windows 不支持此选项。 这
                                           映射到IP\_TOS套接字选项。 有
                                           关其可能的可取值，请参见下
                                           表。\\
\hline
QAbstractSocket::SendBufferSizeSocketOption&	5&	在操作系统级别设置
                                                   套接字发送缓冲区的
                                                   大小（以字节为单位）。
                                                   这映射到 SO\_SNDBUF
                                                   套接字选项。 该选项
                                                   不会影响 QIODevice
                                                   或 QAbstractSocket
                                                   缓冲区。 这个枚举值
                                                   在Qt 5.3中引入。\\
\hline
QAbstractSocket::ReceiveBufferSizeSocketOption&	6&	在操作系统级别设置
                                                   套接字接收缓冲区的
                                                   大小（以字节为单位）。
                                                   这映射到 SO\_RCVBUF
                                                   套接字选项。 此选项
                                                   不会影响 QIODevice
                                                   或 QAbstractSocket
                                                   缓冲区（请参见
                                                   setReadBufferSize()
                                                   ）。 这个枚举值已在
                                                   Qt 5.3中引入。\\
\hline
QAbstractSocket::PathMtuSocketOption&	7	&检索IP堆栈当前已知的路径最大传输单位（ PMTU ）值（如果该值存在）。 一些IP堆栈还允许设置 MTU 进行传输。 这个枚举值在Qt 5.11中引入。\\
\hline
\end{tabular}

TypeOfServiceOption 可能的可取值（优先级）：

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
值&	描述 \\
\hline
224&	Network control（网络控制）\\
\hline
192&	Internetwork control（互联网络控制）\\
\hline
160&	CRITIC/ECP（至关重要）\\
\hline
128&	Flash override（火速覆盖）\\
\hline
96&	Flash（火速）\\
\hline
64&	Immediate（立即）\\
\hline
32&	Priority（主要）\\
\hline
0&	Routine（常规） \\
\hline
\end{tabular}

该枚举最初在Qt4.6版本引入。

您也可以在 QAbstractSocket::setSocketOption() 和 QAbstractSocket::socketOption() 函数介绍中找到相关内容。

\splitLine

enum QAbstractSocket::SocketState
该枚举描述了套接字不同的状态。

\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
常量&	值&	描述 \\ 
\hline
QAbstractSocket::UnconnectedState&	0&	套接字未连接。\\
\hline
QAbstractSocket::HostLookupState&	1&	套接字正在查询主机。\\
\hline
QAbstractSocket::ConnectingState&	2&	套接字开始建立连接。\\
\hline
QAbstractSocket::ConnectedState&	3&	新的连接已建立。\\
\hline
QAbstractSocket::BoundState&	4&	套接字已绑定到一个地址和端口。\\
\hline
QAbstractSocket::ClosingState&	6&	套接字即将关闭（数据可能仍在等待写入）。\\
\hline
QAbstractSocket::ListeningState&	5&	套接字仅限内部使用。\\
\hline
\end{tabular}

您也可以在 QAbstractSocket::state() 成员函数介绍中找到相关内容。

\splitLine

enum QAbstractSocket::SocketType

该枚举描述了传输层的协议。

\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
常量&	值&	描述 \\ 
\hline
QAbstractSocket::TcpSocket&	0&	TCP \\ 
\hline
QAbstractSocket::UdpSocket&	1&	UDP\\ 
\hline
QAbstractSocket::SctpSocket&	2&	SCTP\\
\hline
QAbstractSocket::UnknownSocketType&	-1&	除 TCP, UDP 和 SCTP 外的协议\\
\hline
\end{tabular}

您也可以在 QAbstractSocket::socketType() 成员函数介绍中找到相关内容。

\splitLine

% gog_wang 
成员函数文档

QAbstractSocket::QAbstractSocket(QAbstractSocket::SocketType
socketType, QObject *parent)

创建一个新抽象套接字 socketType 。 函数中父对象的参数传递给 QObject 的构造函数。

这就是它的构造函数嘛，没啥好说的。另外由于 QAbstractSocket 类继承自 QObject 类，应注意在 QAbstractSocket 类构造函数中调用一下父类 QObject 类的构造函数。

另外您也可以在 socketType() 成员函数文档，以及 QTcpSocket 和 QUdpSocket 类文档找到相关信息。

[SIGNAL] void QAbstractSocket::connected()

connectToHost() 调用并成功建立一个连接后，QAbstractSocket 类将发送 connectd() 信号。

注意： 在某些操作系统上，connected() 信号可能直接从 connectToHost() 调用发出，以连接到本地主机。

另外您也可以在 connectToHost() 和 disconnected() 成员函数文档中找到相关信息。

[SIGNAL] void QAbstractSocket::disconnected()

套接字断开后会发送该信号。

警告： 如果您想在与这个信号相连接的槽函数中删除信号的发送者（ sender() ），请使用 deleteLater() 函数。

另外您也可以在 connectToHost() ，disconnectFromHost() 和 abort() 函数介绍中找到相关信息。

[SIGNAL] void
QAbstractSocket::errorOccurred(QAbstractSocket::SocketError
socketError)

当套接字遇到错误时会发送该信号。socketError 参数描述了该错误类型。

发出此信号后，套接字可能并未准备好进行重新连接。 在这种情况下，我们应尝试从事件循环中进行重新连接。 例如我们可以调用一个QTimer::singleShot()，并将0作为时间间隔。

请注意，QAbstractSocket :: SocketError 并不是Qt预注册好的元类型。因此如果您要在队列连接（ queued connections ）模式的信号与槽的连接中传递该类型的参数，您必须使用 Q\_DECLARE\_METATYPE() 和 qRegisterMetaType() 注册它为元类型。

该函数在Qt5.15版本引入。

另外您也可以在 error() 和 errorString() 函数介绍以及 Creating Custom Qt Types 文档中找到相关信息。

[SIGNAL] void QAbstractSocket::hostFound()

在 QAbstractSocket 调用 connectToHost() 函数并成功找到主机后，它将发送该消息。

注意： 从Qt 4.6.3开始，由于可能已缓存DNS结果，因此 QAbstractSocket 可能直接在调用 connectToHost() 时发送 hostFound() 信号。

另外您也可以在 connectd() 函数介绍中找到相关信息。

[SIGNAL] void QAbstractSocket::proxyAuthenticationRequired(const
QNetworkProxy \&proxy, QAuthenticator *authenticator)

套接字连接的代理服务期需要身份验证时会发送该消息。您可以用所需的详细信息填充 authenticator 对象，以便代理服务期进行身份验证并继续连接。

注意： 如果信号返回时未使用新信息填充 authenticator ，则连接将失败，因此您不能使用队列连接模式（ QueuedConnection ）连接到该信号。

该函数首次在Qt4.3版本引入。

另外您也可以在 QAuthenticator 和 QNetworkProxy 文档中找到相关信息。

[SIGNAL] void
QAbstractSocket::stateChanged(QAbstractSocket::SocketState
socketState)

QAbstractSocket 状态发生改变后会发送该信号。socketState 参数记录了新的状态。

请注意，QAbstractSocket :: SocketState 并不是Qt预注册好的元类型。因此如果您要在队列连接（ queued connections ）模式的信号与槽的连接中传递该类型的参数，您必须使用 Q\_DECLARE\_METATYPE() 和 qRegisterMetaType() 注册它为元类型。

另外您也可以在 state() 成员函数介绍和 Create Custom Qt Types 文档中找到相关信息。

[virtual] QAbstractSocket::$\sim$QAbstractSocket()

析构函数，销毁套接字。

void QAbstractSocket::abort()

中止当前连接并重置套接字。 与 disconnectFromHost() 不同，此函数会立即关闭套接字，并丢弃写缓冲区中的所有未处理数据。

另外您也可以在 disconnectFromHost() 和 close() 函数介绍中找到相关信息。

[override virtual] bool QAbstractSocket::atEnd() const

该函数重写了父类 QIODevice 的类成员函数 QIODevice::atEnd() const 。

如果当前没有更多数据可读取，则返回 true ，否则返回 false 。

在循环中从套接字读取数据时，最常使用此功能。 例如：

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../master"
%%% End:
