\chapter{QSslError}

QSslError 类提供了一些关于 SSl 错误的相关信息与操作。

\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	属性 & 方法 \\
	\hline
	头文件 & \#include <QSslError>\\      
	\hline
	qmake & QT += network\\      
	\hline
	引入 &	Qt4.3 \\ 
	\hline
\end{tabular}

该类最初在 Qt 4.3 版本引入。

\begin{notice}
该类所有的函数都是可重入的。
\end{notice}

\section{公共成员类型}

\begin{tabular}{|l|m{24em}|}
\hline 
类型 &	属性\\ 
\hline 
enum 	 &SslError \{ NoError, UnableToGetIssuerCertificate, 
			UnableToDecryptCertificateSignature, 
			UnableToDecodeIssuerPublicKey, 
			CertificateSignatureFailed, …, 
			OcspStatusUnknown \} \\
 \hline
\end{tabular}

\section{公共成员函数}

\begin{longtable}[l]{|m{19em}|m{24em}|}
\hline 
类型 &	函数名\\ 
\hline 
&QSslError(const QSslError \&other) \\ 
\hline
&QSslError(QSslError::SslError error, const QSslCertificate \&certificate) \\ 
\hline
&QSslError(QSslError::SslError error) \\ 
\hline
&QSslError() \\ 
\hline
QSslError \& &	operator=(const QSslError \&other) \\ 
\hline
& $\sim$QSslError()\\
\hline
QSslCertificate &	certificate() const\\
\hline
QSslError::SslError &	error() const\\
\hline
QString &	errorString() const\\
\hline
void &	swap(QSslError \&other) \\
\hline
bool &	operator!=(const QSslError \&other) const \\
\hline
bool &	operator==(const QSslError \&other) const\\
\hline 
\end{longtable}

\section{详细描述}

\subsection{成员类型文档}

enum QSslError::SslError

该枚举类型描述了所有可以辨认的 SSL 握手时可能出现的错误类型。

\begin{longtable}[l]{|l|r|}
\hline 
常量 &	值  \\ 
\hline
QSslError::NoError &	0 \\ 
\hline
QSslError::UnableToGetIssuerCertificate &	1 \\ 
\hline
QSslError::UnableToDecryptCertificateSignature &	2 \\ 
\hline
QSslError::UnableToDecodeIssuerPublicKey &	3 \\ 
\hline
QSslError::CertificateSignatureFailed &	4 \\ 
\hline
QSslError::CertificateNotYetValid &	5 \\ 
\hline
QSslError::CertificateExpired &	6 \\
\hline
QSslError::InvalidNotBeforeField &	7 \\ 
\hline
QSslError::InvalidNotAfterField &	8 \\ 
\hline
QSslError::SelfSignedCertificate 	&9 \\ 
\hline
QSslError::SelfSignedCertificateInChain &	10 \\ 
\hline
QSslError::UnableToGetLocalIssuerCertificate 	&11 \\ 
\hline
QSslError::UnableToVerifyFirstCertificate &	12 \\ 
\hline
QSslError::CertificateRevoked& 	13 \\ 
\hline
QSslError::InvalidCaCertificate &	14 \\ 
\hline
QSslError::PathLengthExceeded &	15 \\ 
\hline
QSslError::InvalidPurpose &	16 \\ 
\hline
QSslError::CertificateUntrusted &	17 \\ 
\hline
QSslError::CertificateRejected &	18 \\ 
\hline
QSslError::SubjectIssuerMismatch &	19 \\ 
\hline
QSslError::AuthorityIssuerSerialNumberMismatch &	20 \\ 
\hline
QSslError::NoPeerCertificate &	21 \\ 
\hline
QSslError::HostNameMismatch &	22 \\ 
\hline
QSslError::UnspecifiedError &	-1 \\ 
\hline
QSslError::NoSslSupport 	&23 \\  
\hline
QSslError::CertificateBlacklisted &	24 \\ 
\hline
QSslError::CertificateStatusUnknown &	25 \\ 
\hline
QSslError::OcspNoResponseFound &	26 \\ 
\hline
QSslError::OcspMalformedRequest &	27 \\ 
\hline
QSslError::OcspMalformedResponse &	28 \\ 
\hline
QSslError::OcspInternalError &	29 \\ 
\hline
QSslError::OcspTryLater &	30 \\ 
\hline
QSslError::OcspSigRequred &	31 \\ 
\hline
QSslError::OcspUnauthorized &	32 \\ 
\hline
QSslError::OcspResponseCannotBeTrusted &	33 \\ 
\hline
QSslError::OcspResponseCertIdUnknown &	34 \\ 
\hline
QSslError::OcspResponseExpired& 	35 \\
\hline
QSslError::OcspStatusUnknown &	36 \\ 
\hline 
\end{longtable}

\begin{seeAlso}
QSslError::errorString。
\end{seeAlso}

\section{成员函数文档}

QSslError::QSslError(const QSslError \&other)

拷贝构造函数。

从另外一个 QSslError 对象中构造一个 QSslError 对象。

QSslError::QSslError(QSslError::SslError error, const QSslCertificate \&certificate)

构造函数。
两个参数，error 指定了出现的错误，certificate 指定了该错误相关的证书。

\begin{seeAlso}
QSslCertificate。
\end{seeAlso}

QSslError::QSslError(QSslError::SslError error)

构造函数。
error 参数指定了出现的错误。

QSslError::QSslError()

构造函数。使用默认证书构造一个 QSslError 对象，该对象无错误发生。

QSslError \&QSslError::operator=(const QSslError \&other)

将 error 的内容分配到等式左值。

该函数最初在 Qt4.4 版本引入。

QSslError::$\sim$QSslError()

析构函数。销毁 QSslError 对象。

QSslCertificate QSslError::certificate() const

返回与该错误相联系的证书。若该错误为与任何证书相关联，函数将返回 null 。

\begin{seeAlso}
error() 和 errorString()。
\end{seeAlso}

QSslError::SslError QSslError::error() const

返回出现的错误的类型。

\begin{seeAlso}
errorString() 和 certificate()。
\end{seeAlso}

QString QSslError::errorString() const

返回有关于该错误的便于阅读的、简短的描述。

\begin{seeAlso}
error() 和 certificate()。
\end{seeAlso}

void QSslError::swap(QSslError \&other)

与 other 交换迅速地错误信息。

该函数交换速度极快并保证成功执行。

该函数最初在 Qt 5.0版本引入。

bool QSslError::operator!=(const QSslError \&other) const

如果当前的错误与 other 的错误并不相同则返回 true ，否则返回 false 。

该函数最初在 Qt 4.4版本引入。

bool QSslError::operator==(const QSslError \&other) const

如果当前的错误与 other 的错误相同则返回 true ，否则返回 false 。

该函数最初在 Qt 4.4版本引入。